<resources>
    <string name="app_name">Blood4You</string>

    <string name="action_settings">Postavke</string>

    <string name="actionBarMain">Blood4You</string>
    <string name="actionBarList">Lokacije doniranja</string>
    <string name="actionBarAkcijeDarivanja">Akcije darivanja krvi</string>

    <string name="btnDonate">DONIRAJ</string>
    <string name="btnInstructions">Smjernice i napomene</string>
    <string name="btnLogin">Prijava</string>
    <string name="btnHelp">\?</string>
    <string name="btnReg">Reg</string>
    <string name="title_activity_instructions">Smjernice i napomene</string>

    <string name="instructions">TKO MOŽE DARIVATI KRV?\n\n

        Krv može darivati svaki čovjek dobrog općeg zdravstvenog stanja:\n

        &#8226; Dob: od 18 do 65 godina\n
        &#8226; Tjelesna težina: iznad 55 kg, proporcionalna visini\n
        &#8226; Tjelesna temperatura: do 37°C\n
        &#8226; Krvni tlak: sistolični 100 do 180 mm Hg, dijastolični 60 do 110 mm Hg\n
        &#8226; Puls: 50 do 100 otkucaja u minuti.\n\n\n

        TKO NE SMIJE DARIVATI KRV?\n\n

        Trajno se odbijaju osobe koje su zbog svog ponašanja ili aktivnosti izložene riziku
        dobivanja zaraznih bolesti koje se mogu prenijeti krvlju:

        &#8226; ovisnici o alkoholu ili drogama\n
        &#8226; muškarci koji su u životu imali spolne odnose s drugim muškarcima\n
        &#8226; žene i muškarci koji su imali spolni odnos s prostitutkama\n
        &#8226; osobe koje često mijenjaju seksualne partnere (promiskuitetne osobe)\n
        &#8226; osobe koje su uzimale drogu intravenskim putem\n\n
        &#8226; osobe koje su liječene zbog spolno prenosivih bolesti (sifilis, gonoreja)\n
        &#8226; osobe koje su HIV-pozitivne\n
        &#8226; seksualni partneri gore navedenih osoba\n\n\n

        KAKO ČESTO SE MOŽE DARIVATI KRV?\n\n

        Muškarci mogu darivati punu krv svaka 3 mjeseca, a žene svaka 4 mjeseca.\n\n\n

        ZAŠTO SE DARIVANJE KRVI NE PLAĆA?\n\n

        Darivanje krvi za novčanu naknadu je vrsta poslovno-trgovačkog odnosa. Zbog materijalne nagrade plaćeni darivatelji često prešućuju važne podatke o osobnom zdravstvenom stanju te darivanje krvi može narušiti njihovo zdravlje, a primjena njihove krvi za liječenje može pogoršati stanje bolesnika.\n\n
        &#8226; U plaćenih darivatelja krvi 10 puta je veća učestalost prisutnosti uzročnika zaraznih bolesti 	koje se prenose krvlju: hepatitis B i C, sifilis i AIDS. Transfuzije krvi od plaćenih 	darivatelja imaju veći rizik za prijenos tih bolesti u bolesnika.\n\n

        &#8226; Osim toga, plaćanjem darivanje krvi nije moguće motivirati dovoljan broj osoba za darivanje 	krvi i samo plaćanjem darivatelja nije moguće uvijek osigurati potrebno transfuzijsko 	liječenje svim bolesnicima.\n\n
        &#8226; U nekim zemljama plaća se darivanje plazme iz koje se proizvode određeni lijekovi.
     	U Hrvatskoj se, kao i u najrazvijenijim zemljama svijeta, zbog zaštite i sigurnosti 	bolesnika 	te pravodobnog i uspješnog transfuzijkog liječenja provodi samo dobrovoljno 	darivanje krvi.\n\n\n

        MORA LI SE PRIJE DARIVANJA KRVI BITI "NA TAŠTE"?\n\n

        Prije davanja krvi nije potrebno biti natašte.\n
        Davanje krvi je sastavni dio svakodnevnog ljudskog načina života i čovjek na taj dan treba uobičajeno jesti i piti.\n
        Osjećati ćete se bolje ako nekoliko sati prije davanja krvi pojedete lagani obrok. Jedino Vas molimo da unutar 8 sati prije davanja krvi ne jedete izrazito masnu hranu i ne pijete alkohol jer njihovi sastojci mogu transfuzijom krvi biti uneseni u bolesnika i nanijeti mu štetu.\n\n\n

        MORA LI SE NAKON DARIVANJA KRVI NEŠTO POJESTI I POPITI?\n\n

        Posebni medicinski razlozi ne zabranjuju darivatelju da jede ili pije nakon davanja krvi. To je oblik društvenog ponašanja.\n

        Uobičajeno je nakon darivanja krvi sjesti u društvu drugih darivatelja i osvježiti se laganim obrokom i bezalkoholnim pićem.\n
        Kroz to vrijeme darivatelj je pod kontrolom zdravstvenih djelatnika. Želimo znati da se dobro osjećate prije nego napustite mjesto darivanja krvi.\n

       </string>


    <string name="naslovDialoga">Blood4You</string>

    <string name="opisAplikacije">Blood4You je Android aplikacija koja darivateljima krvi pomaže pratiti akcije darivanja krvi. Uz to podsjeća korisnika kada može ponovo dati krv, prikazuje mu povijest darivanja krvi, pomoću push notifikacije prikazuje kada se pojavi nova akcija darivanja krvi, prikazuje mu lokaciju gdje se akcija održava te ga navigira prema lokaciji, omogućuje mu postavljanje prikladnog statusa na društvene mreže te statistike darivanja.</string>

    <string name="opisTima">Aplikacija je djelo Trip tima kojeg čine:\nDenis Glad\nTimotej Jarc\nMatko Horvat</string>
    <string name="appwidget_text">EXAMPLE</string>
    <string name="add_widget">Add widget</string>
    <string name="title_activity_list">List</string>


    <string name="toastNemaInterneta">Internet nije dostupan!</string>



    <string name="dialogGumbOk">"Zatvori"</string>

    <string name="pogreskaPriDohvatu">Pogreska pri dohvatu podataka</string>
    <string name="actionBarLogin">Prijava</string>
    <string name="actionBarRegistracija">Registracija</string>

    <string name="stalnaAkcija">Stalna akcija</string>
    <string name="datumUskoro">Datum uskoro</string>
    <string name="radnoVrijeme">Cijeli dan</string>
    <string name="errorDohvat">Pogreška pri dohvatu podataka</string>

</resources>
